CHO查疫源盼親自赴武漢 目前仍認為病毒並非人造 及認為追查源頭可能查到中國境

........
路透報導，世衛動物疾病專家班恩巴瑞（Peter Ben Embarek）表示，團隊有意重新訪談武漢肺炎疫情一開始的病例，並尋訪當初最先被感染的市場工作人員，認為他們身上可能有感染源的「重要資訊」。

班恩巴瑞並重申世衛與大多數科學家的觀點，認為「迄無發現病毒是人造的徵兆」。

........

世衛突發衛生事件執行主任萊恩（Mike Ryan）23日表示，世衛已取得中方保證，會盡速安排國際團隊的田野調查。

中國研究人員正進行最初病例與武漢市場情況的流行病學研究，另由10位專家組成的國際團隊則將進行第2階段研究。

美國與少部分歐洲機構質疑國際調查遭中方推遲，中方想對國際專家的調查設限時間表。但班恩巴瑞說，調查仍為時不晚。

他說：「我們想要和國際團隊與中國專家回到武漢市場，重新深度檢視這些最初病例，試圖找到我們當時沒有發現的其他病例，看看能否把首波病例的時間再往更早前回推。」

班恩巴瑞表示，世衛的疫源調查會詳查「當時進、出市場的一切，查明市場裡的動物與食品來自何方」也會查去年12月病情嚴重的市場員工間的共通性，也會查明他們在中國南方的養殖環境，「甚至也許一路查到中國境外」。

標題太長, 食左個"外"字
追查到境外

笑話，隔咁耐清理哂查條撚咩

做愛做全套